春晚沒有豬！支那網友嗆政府：十二生肖刪掉豬吧！

中國《央視》每年春節均為開播「春晚」節目娛樂大眾，不料卻被發現今年疑為了隱瞞非洲豬瘟疫情，節目中全程未提「豬」字，讓中國網友非常沒有過年的感覺，建議政府「別十二生肖了，把豬刪掉吧」。

中國臉書社團「帝吧中央集團軍」網友發現《央視》「春晚」節目迎接豬年到來，卻隻字未提與「豬」相關的討論與用語，因此特地在社群媒體「微博」搜尋「春晚沒有豬」，不料搜尋結果竟是「根據相關法律法規和政策，搜尋結果未予顯示」，讓他認為此次「春晚」猶如「清真春晚」。

中國網友們得知此事後，在各大社群網站熱烈討論官方政策，在「豆瓣」網上的討論串立刻遭到刪除，但仍有中國網友在「V2EX」社群網站中表示，「還有不到11個月，不關心這些了」、「觀眾就是豬」，但有網友替官方打圓場，認為這是中國政府為包容不同族群做的決定。

改叫習近年啦

熊年

鼠牛虎兔
雞狗習龍
𤠣羊馬蛇

中國人最多奴隸/奸精

中國臉書社團

清真春晚

維尼七年

迫新疆人食豬， 自己過豬年唔提豬， 笑死

有網友替官方打圓場，認為這是中國政府為包容不同族群做的決定。

果班五毛又唔講支共迫回教徒食豬

觀眾就是豬

牛年又唔見佢尊重佛教徒

佛教徒同牛有咩關係?

Yes
南傳佛教僧人什麼都吃
藏傳佛教僧人吃素
關牛咩事？
你指印度教吧？